# דקומנטציה #
על מנת שהקוד יהיה ברור ניתן להוסיף **הערות**, את הערות אלו הקומפיילר לא קורא ולא יבוצעו בתוכנית.  
## דקומנטציה לשורה ##
על מנת לעשות דקומנטציה לשורה נשתמש ב `//`.  
כל דבר שיבוא אחרי ה`//` עד לסוף השורה הקומפיילר לא יבדוק ולא יתייחס אליו.  
דוגמה:
```cpp
int main()
{
    // num is the a number.
    int num;  

    return 0;
}
```
## דקומנטציה למספר שורות ##
על מנת לעשות דקומנטציה למספר שורות נשתמש ב `/* */`.  
כל דבר שנמצא בין ב`/*` ל`*/`, הקומפיילר לא יתייחס אליו וניתן לכתוב בו תיעוד לקוד.   
דוגמה:
```cpp
/*
* this program does nothing.
* ok, maybe not nothing. its define a number.
*/
int main()
{
    int num;  
    return 1;
}
```




# קלט ופלט #
על מנת לקבל קלט נשתמש בפעולה cin. 
על מנת להדפיס למשתמש נשתמש בפעולה cout.   
דוגמה לתוכנית שקולטת מספר שלם ומדפיסה אותו:  
```c
#include<iostream>

using std::cin;
using std::cout;
using std::endl;

int main()
{
    int num;  

    //input
    cin >> num;
    
    //output
    cout << num;
    
    return 0;
}
```
# תנאים #
אם נרצה לבדוק משהו מסויים ולפיו לעשות משהו או לא לעשות אותו נשתמש בתנאי.  

## ביטוי בוליאני ##
ביטוי בוליאני הוא ערך של true או false.  
כדי לקבל ערך בוליאני משני מספרים משתמש באחד האופרטורים הבאים:  
|אופרטור|הסבר|דוגמה1|דוגמה2|
|------|-------|----|--------|
|<a dir="ltr">`==`</a>|האם שני המספרים שווים|`10==10` הוא אמת|`9==10` הוא שקר|
|<a dir="ltr">`!=`</a>|האם שני המספרים שונים|`10=!10` הוא שקר|`9=!10` הוא אמת|
|<a dir="ltr">`<`</a> |האם המספר משמאל לסימן קטן מהמספר מימין לסימן|`10>10` הוא שקר|`10>9` הוא אמת|
|<a dir="ltr">`>`</a> |האם המספר משמאל לסימן גדול מהמספר מימין לסימן|`10<10` הוא שקר|`9<10` הוא אמת|
|<a dir="ltr">`<=`</a> |האם המספר משמאל לסימן קטן או שווה מהמספר מימין לסימן|`10=>10` הוא אמת|`10=>9` הוא אמת|
|<a dir="ltr">`>=`</a> |האם המספר משמאל לסימן גדול או שווה מהמספר מימין לסימן|`10=<10` הוא אמת|`9=<10` הוא אמת|
  
כדי לקבל ערך בוליאני משני בוליאנים משתמש באחד האופרטורים הבאים:  
נגדיר בטוי שמחזיר אמת כ`true` וביטוי שמחזיר שקר כ`false`
|אופרטור|הסבר|דוגמה1|דוגמה2|
|------|-------|----|--------|
|<a dir="ltr">`&&`</a>|האם שני הביטויים הבוליאנים הם אמת|`true && false` הוא שקר|`true && true` הוא אמת|
|<a dir="ltr">`\|\|`</a>|האם לפחות אחד הבוליאנים הוא אמת|`true \|\| false` הוא אמת|`true \|\| true` הוא אמת|

קיים לנו אופרטור שפועל על בטוי בודד  (ולא בין שני ביטויים):  
|אופרטור|הסבר|דוגמה1|דוגמה2|
|------|-------|----|--------|
|<a dir="ltr">`!`</a>|האם הבטוי הבוליאני הוא שקר|<a dir="ltr">`!false`</a> הוא אמת|<a dir="ltr">`!true`</a> הוא שקר|

## השימוש בבוליאני ##
כדי להשתמש בבוליאני נשתמש בif:  
```cpp
if (תנאי)
{
    {קוד}
}
``` 
דוגמה לקוד:   
```cpp
int num;

cin >> num;
if (num % 2 == 0 || num % 3 == 0)
{
    cout >> num >> "is deviding by 2 or deviding by 3 " >> endl;
}
```
תוכנית זאת תקלוט מספר ורק אם הוא מתחלק ב2 או מתחלק ב3 היא תדפיס שהוא מתחלק באחד מהם.  

### else ###
אפשרי לעשות משהו אם התנאי לא מתקיים.  
בשביל לעשות את זה צריך להשתמש ב else.  

כדי להשתמש בבוליאני נשתמש בif:  
```cpp
if (תנאי)
{
    {קוד}
}
else
{
    {קוד אחר}
}
``` 
דוגמה לקוד:   
```cpp
int num;

cin >> num;
if (num % 2 == 0 || num % 3 == 0)
{
    cout >> num >> "is deviding by 2 or deviding by 3 " >> endl;
}
else
{
    cout >> num >> "is not deviding by 2 or not deviding by 3 " >> endl;
}

```
תוכנית זאת תקלוט מספר ורק אם הוא מתחלק ב2 או מתחלק ב3 היא תדפיס שהוא מתחלק באחד מהם **אחרת** תדפיס שהוא לא מתחלק באף אחד מהם.  

# && || #
האופרטורים `&&` ו`||` הם חכמים. הם בודקים תנאי אחד ורק אם צריך אז לאחר מכן את התנאי השני.  
למה זה משנה לנו?  
בואו נראה 2 תוכניות:  
```cpp
if(num1/num2 > 5 && num2 != 0)
    cout << "num1/num2>5";
```

```cpp
if(num2 != 0 && num1/num2 > 5)
    cout << "num1/num2>5";
```

בואו נראה מה קורה כאשר num1=6, num2=0:  
בתוכנית הראשונה הוא ינסה לעשות `num1/num2` ויקרוס בעקבות חילוק ב0.  
בתוכנית השנייה הוא יבדוק אם `num2!=0` בגלל שזה שקר, הוא לא ימשיך לבדוק את שאר הבדיקות ולא ינסה לחלק ב0.  
